匯豐深圳龍崗分行執笠

中銀保監同意匯豐深圳龍崗支行關閉申請 負責人指是正常網點調整計劃
2020/07/27 13:19

中銀保監於上周五(24日)對匯豐銀行深圳龍崗支行致函，指同意匯豐銀行(中國)有限公司深圳龍崗支行關閉的申請。

匯豐中國相關負責人表示，對服務渠道適時評估並按需優化是日常工作之一，作為正常網點調整計劃的一部分，將於本月底關閉匯豐深圳龍崗支行。

相關內容《大行報告》摩通下調滙控()目標價至35元 升渣打()目標價至49元
他表示，匯豐目前仍是內地規模最大、網點最多的外資銀行，未來將繼續在中國內地加大投入，通過進一步推動電子平台建設，為客戶提供更便利的服務。
阿思達克財經新聞

滙豐重大考驗！中指參與美構陷孟晚舟 深圳一支行關閉
記者林則宏／綜合報導 2020年07月25日 09:12

滙豐銀行在中國市場正面臨有史以來最嚴峻的考驗。人民日報旗下的「人民網」，24日傍晚發表一篇長約3500字的報導，指稱「公開證據表明，所謂『孟晚舟案』，完全是美國炮製的政治案件。匯豐銀行參與構陷，惡意做局、拼湊材料、捏造罪證，扮演了極不光彩的角色。」

深圳銀保監局同日宣布，滙豐銀行關閉了其位於深圳市龍崗區的一處支行。華為的總部正位在深圳市龍崗區，華為曾是滙豐全球流動性及現金管理部第17大客戶。

滙豐銀行在中國中國57個城市擁有約170處營業據點，其中近三分一在廣東，是中國規模最大的外資銀行。在關閉龍崗支行後，滙豐在深圳還有一處分行，九處支行。

加拿大卑詩省最高法院24日公布華為首席財務官孟晚舟引渡案的下一階段庭審證據材料，人民網據此發表題為「孟晚舟案證據公開！滙豐銀行構陷，美國一手炮製」的報導。中國多家官媒也大篇幅報導此事。

報導稱，美國向加拿大法院提交的《案件起訴記錄》稱，孟晚舟對滙豐「隱瞞」了華為與香港星通技術有限公司（簡稱香港星通）的關係，「誤導」滙豐繼續向華為提供銀行服務，滙豐因此違反美國對伊朗制裁法案，面臨民事罰款和刑事「風險」，孟晚舟對滙豐構成「欺詐」。

人民網指出，「滙豐假稱不清楚華為與香港星通的關係，這是公然撒謊。」2010年，涉及三方往來郵件證明，滙豐完全知曉華為與香港星通的關係。「為陷害孟晚舟，匯豐不惜自貶，百年大行，顏面掃地！」

文章強調，滙豐從未因華為違反美制裁禁令。孟晚舟會見滙豐高層時，香港星通的滙豐帳戶已關閉，雙方關於伊朗業務的合作已經結束。對滙豐而言，此前與香港星通的合作，不存在孟晚舟欺詐的問題；此後與香港星通也無合作，不觸及這一風險。所謂孟晚舟「誤導」滙豐繼續合作一說，根本站不住腳。

報導並表示，滙豐聲稱被「欺詐」，但實際沒有任何損失。為做出被「欺詐」的假象，滙豐誇大數據、隱瞞事實。「處處做假，難怪滙豐至今不敢向華為主張任何權利！」

對於滙豐何以會配合美國「構陷」華為，人民網稱，「其中隱藏著巨大的利益交換：滙豐充當受害人舉證孟晚舟，以此換取美國的赦免，逃脫美國司法部對滙豐洗錢重罪的刑事指控。」

2012年，美國司法部就嚴重洗錢和資助國際恐怖主義行為指控滙豐。為此，滙豐支付了19.2億美元罰金，並與美國司法部達成為期5年（2012—2017）的《延期起訴協議》。滙豐同意「在任何調查中配合美國司法部」，否則美國司法部有權撤回該協議，並向滙豐提出刑事指控。

人民網稱，「正是從2012年起，滙豐一步一步設置陷阱，目標鎖定孟晚舟。」文章並詳述滙豐如何「精心策畫」構陷孟晚舟。

人民網表示，美國在全世界瘋狂打壓華為，目的是為維護全球科技領域霸權地位。孟晚舟真正的「罪名」在於：她是華為創始人任正非的女兒、華為CFO。美國要求加拿大拘捕孟晚舟，就是抓人質作為談判籌碼，向中國施壓、絞殺華為。

針對深圳龍崗支行將關閉一事，據澎湃新聞報導，滙豐中國相關負責人24日晚間表示，隨著網路、通信、技術快速發展，客戶對親臨銀行網點辦理業務的需求隨之減弱，對服務渠道適時評估並按需優化是日常工作之一。中國是滙豐增長策略的核心所在，未來將繼續加大投入，通過進一步推動電子平台建設，為客戶提供更便利的服務。

深圳銀保監局:同意匯豐銀行深圳龍崗支行關閉
2020-07-24

【文匯網訊】據銀保監會網站消息，深圳銀保監局日前發布關於匯豐銀行(中國)有限公司深圳龍崗支行關閉的批復(下稱《批復》)。《批復》稱，同意匯豐銀行(中國)有限公司深圳龍崗支行關閉。

《批復》稱，匯豐銀行(中國)有限公司深圳分行應按有關規定妥善安排好支行關閉的有關工作，並做好宣傳解釋;應自本批復之日起的15日內將上述支行的《金融許可證》繳回深圳銀保監局並對外進行機構退出公告，同時及時辦理工商登記註銷手續。

責任編輯：之袁

廢佬：正股驚西